建制阻黃大仙區會查警暴

建制阻黃大仙區會查警暴

陳曼琪

【本報訊】反送中運動持續，警民衝突浮現於各區，多次飽歷催淚彈的黃大仙有民主派區議員昨要求區議會討論警暴問題，但警務處拒絕派員到場解說，僅提交書面回覆，雖然會議順利進入討論，但民主派議員動議促請特區政府成立獨立調查委員會，以作為政府與社會對話基礎，遭區會主席拒絕，身兼港區人大代表的陳曼琪緊跟中央止暴制亂論調，更稱有規矩，有安全，「咁咪有民主，咁咪有自由囉」。

近月不少區議會討論反送中運動及警隊濫權問題都被建制派阻撓，黃大仙區議會民主派即變陣，以提交文件方式讓警暴問題得以討論，但警方作為會議常設部門缺席會議，僅以文件交代，並透露上月在全港各區使用2,187發催淚彈、405發橡膠彈、43發布袋彈及130發海綿彈。

相關新聞：學者指為政權維穩「港警執法與大陸無異」

陳曼琪：有規矩咪有民主囉

民協施德來在進入討論後要求默站一分鐘為示威活動中「被失蹤、被自殺」人默哀，但主席李德康隨即宣佈會議暫停五分鐘，建制派議員悉數離場。

建制派指摘示威者使用暴力，陳曼琪指對話基礎在於反對暴力，直言「有規有矩、安全，咁咪有民主、咁咪有自由囉」，強調要「同暴徒割席、同爭奪香港政府管治權、港獨嘅人說不。」她批評成立獨立調查委員會具政治性質，無助解決撕裂，質疑有人為了選舉造勢提出有關訴求。

民主黨主席胡志偉則反駁指，政府「把口叫人回歸理性」，但卻沒有提供對話基礎，只會令衝突繼續升溫，強調有民調顯示高達八成人支持成立委員會，找出相關人士承擔政治責任，以及找出濫捕、濫控的人，才能讓衝突緩解。

■記者梁穎妍

上一則
上一則
民主黨百人出戰主攻九西

下一則
下一則
《中國日報》貼911圖亂指港恐襲

學者指為政權維穩「港警執法與大陸無異」
憂令公眾仇警前線直言「唔想攞」
警設篤灰熱線威嚇示威者
爆眼少女申覆核取警手令
棍毆面壁市民 警「人會郁嘅」
《紐時》訪警嫂「孩子長大就離婚」
少女攜小袋 頭盔疑插贓
消防紀錄兩改重傷者6變3
被捕者：截圖避重就輕
警稱禁採訪因憂記者安危
B1靈堂聚滿市民「有片先有真相」
8:31pm默哀 高唱香港之歌
摧花男女打記者阻拍攝
共和黨撐港人 建議制裁葉劉
馬格尼茨基法案針對全球
大專外交團訪英 促立法懲港官
何東孫列席 聞港慘況沉思
的哥義載英記者 感謝為港發聲
林鄭清算青年懶理李嘉誠
跟羅范割席：勿亂信網絡謠言
突現身酒會 與金融人唱紅歌
撤回修例「止血」特首民望微升
「榮光歸香港」響徹大球場
大埔兩公里人鏈勇退露鳥漢
香港之路中秋版 賞月帶標語花燈
撐浸大罷課 施安娜無悔發聲
醫療界實名聯署轟警暴猖獗
陳日君赴葡演講 中共阻撓
憂六四重演 冀林鄭認錯
旅聯會疑號召導遊拆連儂牆
民主黨百人出戰主攻九西
《中國日報》貼911圖亂指港恐襲
前年測試追蹤路人智慧燈柱鬼祟上馬
譚文豪被誤傳撐撥款
「未來冇希望」增年輕人自殺風險
咬斷警長手指案 青年加控擾秩序
涉鎅傷護人鏈教師 男子被拒保釋
添購萬支任取用休班警陀棍 濫暴恐惡化

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

推